548161
7776
Đối với những ai yêu thích nhà văn Nguyễn Nhật Ánh thì những chủ đề về tuổi học trò, những rung động đầu đời cùng ký ức thời ấu thơ hẳn không xa lạ nhưng vẫn luôn là món ăn tinh thần đầy hấp dẫn. Trai hoa vàng của ông là một món nhẹ, có hài hước (dù không bằng những trò tinh quái trong "Cho tôi xin một vé đi tuổi thơ"), một chút xót xa cho nhân vật Thảo (chứ không ray rứt và đau đớn như "Mắt biếc"). Câu chuyện kể về một chú bé mới lớn còn nhiều ngây ngô, trong sáng, chuyện học hành, tình cảm bạn bè, trai gái và một tuổi thơ cũng nhiều thiếu thốn. Đậm nét trong tác phẩm là những hình ảnh, màu sắc hoài cổ Việt Nam thời xưa.
4
115461
2017-03-20 10:23:48
--------------------------
535249
7776
Sách tuyệt vời, nội dung xuất sắc, khai thác các nhân vật quá hay. Cảm ơn bác Nguyễn Nhật Ánh
Tiki giao hàng nhanh, chuyên nghiệp nhưng giấy chưa đc tốt lắm, mỏng quá mức cho phép :)) keo dán bìa quá tệ. Mong Tiki lưu tâm đến những vấn đề trên.
4
1896276
2017-03-04 10:34:07
--------------------------
521369
7776
Mình biết đến nhà văn Nguyễn Nhật Ánh thông qua loạt truyện Kính Vạn Hoa nổi tiếng. Kể từ đó mình trở thành fan ruột của chú lúc nào ko biết. Và cũng không hiểu sao mình lại yêu thích những tác phẩm được chú viết trong thập niên 90, có lẽ vì chúng mang một nỗi buồn man mác trong tình cảm tuổi học trò như MẮT BIẾC, CÒN CHÚT GÌ ĐỂ NHỚ,... Nhưng những câu truyện đó đều phần nào báo trước về một kết thúc buồn - Riêng TRẠI HOA VÀNG hoàn toàn làm mình bất ngờ với kết thúc câu truyện, đó là niềm vui của nhân vật chính nhưng lại là nỗi buồn ko thể tả của cô bé cạnh nhà. Nỗi buồn chỉ đến trong câu văn cuối cùng, phía sau những tinh nghịch vui tươi. Có lẽ nhà văn muốn câu truyện ko trọn vẹn để còn chút gì đó vấn vương sau khi mình khép cuốn truyện lại.
4
712850
2017-02-08 15:07:31
--------------------------
520797
7776
Nhóm bạn sinh viên của mẹ tôi ngày trước đặt tên nhóm viết thư là Trại hoa vàng. Khi còn nhỏ tôi không biết vì sao nhưng sau đó mẹ kể vì thích truyện này... Nghe các bạn kể thấy rất hay nên tôi tìm mua thử. Qủa đúng như vậy. Cái giọng văn của bác Ánh lúc nào cũng chân thực gần gũi không nhàm chán. những tình huống, câu chuyện làm nên cả tuổi thanh xuân tuyệt đẹp của các nhân vật. Tuy vậy, cá nhân tôi thích cậu ấy về với Thảo hơn là cô bạn Cẩm Phô huhu "Ai như nhỏ Thảo?" chỉ một câu thôi mà làm buồn hết luôn
4
577690
2017-02-07 20:48:14
--------------------------
499717
7776
Tôi đã đọc truyện này từ rất lâu về trước,khi đó tôi còn là 1 cô nhóc cấp 1.Khi đó tôi rất yêu thích cách tác giả kể về Chuẩn và những người bạn quanh cậu một cách rất hóm hỉnh,đầy trong sáng mộng mơ ở cái tuổi người ta gọi là "dở dở ương ương"nhưng không thích cái kết cho lắm.Bây giờ ngẫm lại tôi còn thấy thêm sự sâu lắng trong câu chuyện và đến bây giờ tôi vẫn còn rất thích nó.Các bạn hãy đọc thử xem biết đâu ta lại bắt gặp một cậu bé Chuẩn trong chính tuổi thơ của mình!!!
5
1560062
2016-12-25 13:05:23
--------------------------
490502
7776
Vẫn là chủ đề vê tình yêu tuổi ô mai vẫn giọng văn quen thuộc đáng yêu, hóm hỉnh. Những giọng văn của bác không hề hoa mỹ mà nó đơn giản dễ đi vào lòng người. Lật từng trang sách ngoài mùi của sách thì ở đó còn có mùi của "kỷ niệm". Khó có nhà văn nào mà hiểu tâm lý tuổi ô mai, tuổi mới lớn như bác và truyện của bác chỉ giành cho những ai từng là trẻ con, những ai từng có tuổi thơ mãnh liệt biết yêu, biết hờn, biết giận và cũng biết ghen. Cảm ơn bác đã cho độc giả một món quà vô cùng quý giá ^_^
5
844591
2016-11-13 08:33:00
--------------------------
484784
7776
Truyện rất hay, ngôn ngữ của bác Nguyễn Nhật Ánh luôn dí dỏm, hài hước,...và vô cùng lãng mạn. tuy nhiên mình vẫn ko thể hiểu được cái tam giác Becmuda ra sao, có lẽ ko sinh thời ấy nên không biết được. Tên nhân vật khá hay, mình ấn tượng nhất vs tên Cẩm Phô. Cái kết khá hụt hẫng, mình mong nếu có phần tiếp theo cho câu truyện này thì sẽ viết về tình cảm của bé Thảo đối với Chuẩn. Trại hoa vàng đưa ta về những tháng ngày học trò hồn nhiên, tinh nghịch. Từng trang sách đã dẫn bước tôi vào một thế giới lạ kì với muôn vàn cảm xúc khác nhau. 
5
1306758
2016-09-26 21:43:26
--------------------------
481221
7776
Giọng văn của chú Nguyên Nhạt Ánh thì khỏi phải bàn cãi rồi. Vẫn là sự hài hước, trong sáng, dí dỏm. Ai đọc văn của chú cũng ghiền mê tơi hết cả. Đây là một trong những cuốn sách mà mình rất thích của chú Nguyễn Nhật Ánh bởi ít có cuốn sách nào của chú kể về tình cảm học trò mà có kết thúc rõ ràng như thế này bởi đa sô theo mình thấy thì kết thúc của các cuốn sách nó có chút gì đó dở dang, nhưng thế lại làm nên nét đặc trưng của các tác phẩm của chú. 
5
826762
2016-08-24 11:53:56
--------------------------
477654
7776
Mình đã đọc rất nhiều truyện của bác Nguyễn Nhật Ánh rồi nhưng truyện này để lại cái kết khiến mình phải suy ngẫm. Câu chuyện tình yêu tuổi học trò của cậu học trò Chuẩn với Cẩm Phô hết sức dễ thương. Và đặc biệt, "người" mái mối cho mối tình này lại là cái tam giác "Béc-mu-đa". Chi tiết này khiến mình bật cười. Điều hay ở câu chuyện này là một bài học. Tình yêu đúng đắn có thể khiến một người lười học như Chuẩn trở nên chăm chỉ và thành thần tượng của mọi người (dù sự thực chưa phải vậy). Nhưng cái kết lại không vừa lòng mình cho lắm. Ấn tượng của mình là cô bé Thảo. Hàng ngày tự giác qua chăm nhờ vườn của anh hàng xóm mà không lời kêu ca. Cuối buổi chỉ xin càng hoa hồng nhưng lại không được. Chi tiết này để ý kĩ dễ thấy được dụ ý xin hoa hồng của Thảo là bày tỏ tình cảm. Vậy mà Chuẩn lại không nhận ra. Cuối truyện, hình ảnh Thảo chạy đi khi thấy Chuẩn tặng cả một bó hoa hồng cho Cẩm Phô - điều mà Thảo luôn ước bấy lâu. Cái kết tuy buồn nhưng đúng chuẩn Nguyễn Nhật Ánh.
5
602119
2016-07-28 09:46:51
--------------------------
475662
7776
Vừa thưởng thức xong cuốn sách Trại Hoa Vàng, vẫn cái cảm giác giống như cảm giác vừa mới đọc các tác phẩm của chú Nguyễn Nhật Ánh. Vẫn cái đề tài về thứ tình cảm trong sáng, nhẹ nhàng mà hồn nhiên của tuổi mới lớn. Đây là truyện theo ý kiến cá nhân có cái kết hậu song vẫn để trong lòng người đọc một cảm giác bâng khuâng khó diễn tả thành lời. Nói chung đây là một cuốn sách đáng để đọc! :D
Về chất lượng sách khá tốt, các bạn nên xài BookCare để bảo vệ sách được lâu hơn!
5
805175
2016-07-15 16:14:26
--------------------------
474643
7776
Trại Hoa Vàng là một trong những tác phẩm của bác Nguyễn Nhật Ánh đã được đăng dài kỳ trên báo Mực Tím mà hồi bé mình thường đón đọc. Mình rất thích truyện của bác Ánh. Vẫn luôn là những câu chuyện kể về tình yêu tuổi học trò với nhiều tình tiết thú vị, ngôn ngữ trẻ trung, tinh nghịch của tuổi mới lớn với những rung động đầu đời, vô tư, hồn nhiên và trong sáng. Nắm bắt được tâm lý tuổi mới lớn cùng với giọng văn hài hước, trong sáng, nhẹ nhàng, truyện của bác Ánh luôn hấp dẫn với giới trẻ.
4
1124107
2016-07-11 20:41:58
--------------------------
471644
7776
Mình thích giọng văn của bác Nguyễn Nhật Anh.Khi đọc mỗi một câu truyện lại khiến mình xúc động.Chuẩn là học sinh lớp 10 hay bị  bạn bè trêu chọc với cái biệt danh " bermunda".Nhưng cũng nhờ cái biệt danh đó mà chuẩn quen được các người bạn như Cẩm Phô ,Luyện ,Liên .Sách Trại Hoa Vàng kể về tình yêu trong sáng tuổi học trò của Chuẩn và Cẩm Phổ . Trong các cuốn của bác Ánh , mình tâm đắc cuốn này nhất . Mua trên tiki giá cũng rẻ hơn thị trường , lại được đóng gói cẩn thận nữa .
5
1237322
2016-07-08 20:37:00
--------------------------
470373
7776
Trại hoa vàng là câu chuyện thật sự rất hay , rất hợp với tuổi mới lớn . Với những nhân vật Chuẩn , Cẩm Phô , Thảo , Châu , Phú ghẻ , Cường ...Nhà văn Nguyễn Nhật Ánh đã tạo thành chuyện Trại Hoa  Vàng hoàn hảo hơn cả mong đợi của người đọc . Câu chuyện làm mọi cứ nghĩ là một cuộc tình tay ba giữa Chuẩn , Cẩm Phô và Thảo . Chất lượng của sách thì miễn chê . Bìa đẹp , giấy tốt , chữ được in rõ ràng . Mình rất mong câu chuyện được chuyển thể thành một bộ phim .
5
1027100
2016-07-07 14:05:07
--------------------------
469310
7776
Chắc hẳn ai đã trải qua thời học sinh thì cũng đã có được cảm nhận của tôi bây giờ, một tình cảm ngây thơ, trong sáng, với những suy nghĩ trẻ con mà chẳng ai có thể hiểu nổi. Cái tam giác "béc-mu-đa" và sự xấu hổ Chuẩn. Hay đám bạn Cường, Phú ghẻ, cô bạn gái Cẩm Phô, hay đám bạn nữ quái lớp 10A2., chính xác là một thời mà chúng ta ai cũng có. tình cảm trong sáng, lén lút, sợ gia đình, bạn bè phát hiện, đám bạn làm cầu nối thư từ qua lại. Rồi cô bé Thảo hàng xóm hiền lành ngoan ngoãn. 
5
580575
2016-07-06 11:42:48
--------------------------
464182
7776
Ngày trước lần đầu đọc Trại Hoa Vàng, nó được phát hành dưới dạng 4 tập lận, một quyển đúng nghĩa truyện dài. Thích Trại Hoa Vàng nhất ở những chi tiết ông bố nhân vật Chuẩn xử lý ông con mỗi khi học dốt hay làm gì sai ấy, thiệt là giống bố của tui hồi xưa quá. Bởi vậy nên thấy truyện rất vui và dễ thương. Nguyễn Nhật Ánh có cái hay là viết truyện mà như vẽ tranh, đẹp và rất chân thực. Người đọc như cuốn vào câu chuyện của nhân vật chính, hài hước, thú vị, nhẹ nhàng mà sâu lắng. Thích.
5
460351
2016-06-29 23:14:10
--------------------------
451971
7776
Nguyễn Nhật Ánh, Nguyễn Nhật Ánh!!! sao truyện nào, sách nào của ông ấy cứ như là viết cho tôi vậy ≧﹏≦ ≧﹏≦ ≧﹏≦ . không ngờ câu chuyện nó lại ná ná giống đời học sinh của mình vậy.  nhân vật Chuẩn y chang mình, không hề dốt một chút nào nhưng luôn lơ là. chểnh mảng trong việc học, luôn chú tâm vào những thú vui chơi. rồi sau đó quen 1 cô gái học tệ hơn, rồi bắt đầu chịu sự kèm cặp của tên mọt sách và rồi hai đứa tiến bộ trước sự ngơz ngàng của mọi người. yêu ông, Nguyễn Nhật Ánh
4
719986
2016-06-20 12:05:29
--------------------------
451181
7776
Trước giờ mình không có đọc truyện của Nguyễn Ngọc Ánh bao giờ, do hôm trước mua đơn hàng trên mấy trăm ngàn đó nên được tặng một quyển sách tự chọn, rồi mình tham khảo bạn bè trong số những quyển đó nên đọc quyển nào, thế là đa số chỉ cho mình quyển "Trại hoa vàng" này, bảo là đọc vui nhưng khúc cuối buồn lắm, nghe vậy mình chọn luôn không chần chừ nữa :)) Mới đọc được khúc đầu thôi nên chưa biết nhận xét gì cả, chỉ có thể nói là Tiki đóng gói giao hàng cẩn thận quá, như mọi khi, mình rất thích.
4
298930
2016-06-19 14:50:55
--------------------------
445608
7776
"Trại hoa vàng" ngay từ cái tên đã tạo cho tôi những cảm giác man mác về một miền kí ức tuổi học trò dịu nhẹ, hồn nhiên.
Chuẩn là một cậu bé con nhà nghèo, quanh năm phải mặc lại những chiếc quản sửa lại của mẹ nên cậu bị bạn bè trêu chọc với cái biệt danh " bermunda".
Chuẩn đem lòng cảm mến Cẩm Phô và trải qua những quãng thời gian dở khóc dở cười với tình cảm đó, tuy nhiên chính thứ tình cảm đó cũng khiến cậu trở thành một học sinh giỏi đáng được ngưỡng mộ.
Chuẩn có một vườn hoa do chính tay cậu chăm sóc cùng sự giúp đỡ của cô bé nhà bên ngoan ngoãn vâng lời mà mà cậu luôn quý mến
Cuối chuyện, khi mọi chuyện dã như đi đến một cái kết đẹp cho các nhân vật, tác giả chỉ bằng một câu văn đã khiến lòng tôi như quặn lại.
Đây quả là sự tinh tế của tác giả, khiến cho đây trở thành một tác phẩm đáng xem nhất chỉ sau " Cô gái đến từ hôm qua" theo uan điểm của tôi
5
815063
2016-06-10 15:56:34
--------------------------
444346
7776
Có lẽ tôi đã đọc quá nhiều các tác phẩm của chú Ánh nên không thấy cuốn này quá ấn tượng. Nó có phần na ná như một số truyện khác tôi đọc của chú. Cũng những tâm tư, tình cảm đầu đời, tuổi học trò, lồng ghép vào đó yếu tố giáo dục, đề cao việc học tập. Tất nhiên văn phong chú Ánh hay, nhẹ nhàng, dí dỏm, Trại Hoa Vàng cũng thế. Tôi xúc động trước những khoảng lặng kể về cái nghèo, nỗi buồn trăn trở của Chuẩn. Tôi cũng bật cười trước những tình huống khôi hài giữa Chuẩn và Cha. Ngoài ra tình tiết trong truyện không có gì mới nên tôi không đánh giá cao lắm.
3
386342
2016-06-08 10:43:43
--------------------------
440607
7776
Vẫn là mô típ học sinh, trẻ con, nghịch ngợm, ngây thơ thường thấy của bác Ánh. Anh chàng Chuẩn không hề dốt nhưng lại luôn lơ là việc học, chỉ chăm chú cái thú chơi hoa của mình mặc dù có một "ông bố hắc ám". Để nhận được chiếc xe Huy Chương Vàng xịn bặc nhất huyện, chàng ta phải nhờ 2 thằng bạn chí cốt Phú ghẻ và Cường kềm cặp, để rồi cuối cùng đổ vào một trường khá danh giá. Từ nơi đó, Chuẩn gặp và bắt đầu yêu mến Cẩm Phô, cô gái còn học tệ hơn cả mình. Tình yêu là một thứ diệu kỳ, nhận lời học chung với Cẩm Phô, để không phải bẽ mặt vì sắp lòi cái dốt của mình, Chuẩn đã dùi mài kình sử vẫn với sự kèm cặp của Phú ghẻ. Từ đó mà cả Chuẩn và Cẩm Phô đều học tập tiến bộ, gây nhiều ngạc nhiên cho bạn bè và gia đình. Cuối truyện, trong cái hình ảnh Chuẩn ôm cả bó hoa hồng tặng Cẩm Phô, xuất hiện hình ảnh cô bé Thảo, người lâu nay luôn ở cạnh và yêu mền Chuẩn, làm cho người đọc phải lặng đi và suy ngẫm.
5
217342
2016-06-02 00:10:22
--------------------------
438999
7776
Điều đầu tiên mình nhận thấy khi đọc "Trại Hoa Vàng" là ông bố của "anh Béc-mu-đa" (Chuẩn) sao mà giống bố mình thế!. Rất khó khăn trong việc để Chuẩn kết bạn, khó khăn trong việc học tập, nhưng tất cả đều chỉ là mong Chuẩn học tốt thôi. Điều này được chứng minh khi Chuẩn học tiến bộ, không còn phải cọp pi Phú ghẻ nữa thì ông không tiếc gì, từ xe đạp tới cây đàn, quần áo sắm cho Chuẩn, dù hoàn cảnh gia đình còn khó khăn.

Về chuyện tình cảm của Chuẩn và Cảm Phô, hai người cũng tới với nhau một cách tình cờ, và qua việc học nhóm chung, hai người dần dần trở nên gắn bó thân thiết, tình tiết này cũng thật giống với mối tình đầu của mình.

Điểm nhấn gây dấu ấn cho mình chính là Thảo, có lẽ cô bé đã đem lòng mến Chuẩn từ rất lâu, hàng ngày phụ giúp Chuẩn không tiếc công, nhưng rốt cuộc "bông hoa" của Chuẩn chỉ dành cho Cẩm Phô mà thôi. 

Vẫn là một giọng văn dí dỏm, dễ thương, những tình cảm mới lớn rụt rè, ngại ngùng, Nguyễn Nhật Ánh một lần nữa đem tấm vé trở lại tuổi thơ trao cho mọi người. 
5
1259133
2016-05-30 18:08:37
--------------------------
436392
7776
Dù chỉ mới được biết đến nhà văn Nguyễn Nhật Ánh gần đây qua bộ phim chiếu rạp ăn khách" Tôi thấy hoa vàng trên cỏ xanh", tôi đã tìm đọc và quả thực tuyệt vời, và lần này quả không tiếc tiền khi rinh về nhà truyện"Trại hoa vàng". Vẫn là những lối văn dí dỏm, hài hước, trẻ con (có khi ngồi đọc rồi cười một mình, nếu mà có người nào đi ngang cũng dám bảo tôi hâm không chừng). Trong truyện có một nhân vật phụ nhưng chẳng hiểu sao tôi lại thích nhân vật đó nhất- người bố, thương yêu con rất nhiều nhưng chưa bao giờ bày tỏ ra ngoài mặt, một người bố sẵn sàng bỏ ra một số tiền lớn (dù nhà rất nghèo) chỉ để mua cho con mình chiếc xe đạp (Huy Chương Vàng)  khích lệ con phấn đấu học hành, một người bố sẵn sàng cắt xén phần chi tiêu quan trọng trong nhà để may quần mới cho con khi nó đạt thành tích cao,... còn nhiều chi tiết khác nữa,Một ông bố tuyệt vời!!!
5
1336317
2016-05-26 17:38:30
--------------------------
435921
7776
Truyện mang lại những kỷ niệm về tuổi học trò hồn nhiên. Chuẩn vốn học không tốt nhưng lại cố gắng để thi đỗ cấp ba vì phần thưởng là chiếc huy chương vàng. Ở nhà, cậu thích trồng hoa và được cô bé Thảo hàng xóm cảm mến, thường xin cậu một bông hoa hồng. Đến trường, cậu bị bạn bè chọc nghẹo nhưng được Cẩm Phô bênh vực. Từ đó chuyện một tình cảm nảy sinh giữa Chuẩn với Cẩm Phô, nhẹ nhàng, có những lúc hóm hỉnh, vui tươi. Tuy nhiên đoạn kết của truyện đã tạo nên một cảm giác sững sờ, hơi đợm buồn.
5
908118
2016-05-25 22:45:31
--------------------------
434627
7776
"Trại hoa vàng" quả thật là một cuốn truyện dài mang đầy những nét trong sáng của tuổi học trò. Tác giả Nguyễn Nhật Ánh đã rất khéo léo với việc thuật lại những tình tiết trong câu chuyện một cách hài hước, xen lẫn vào đó là một chút nhẹ nhàng. Chuyện gợi cho người đọc hình ảnh tinh nghịch của cô em Châu nhỏ nhắn, sự dễ thương của Thảo và sự dịu dàng của Cẩm Phô. Nó còn gợi cho ta những cảm xúc về một gia đình nghèo khó nhưng lúc nào cũng đầm ấm cũng như tình cảm sâu đậm của Chuẩn dành cho Cẩm Phô. Đây là một cuốn sách rất đáng đọc của bác Ánh.
5
1087013
2016-05-23 15:30:25
--------------------------
433486
7776
Mình biết tới Nguyễn Nhật Ánh với nhiều tác phẩm nổi tiếng và rất hay. Một lần nữa ông đã chinh phục mình với truyện dài " Trại hoa vàng " . Phải nói rằng truyện hay với nhiều chi tiết lí thú và dí dỏm. Trong truyện nhân vật chính Chuẩn và các bạn của cậu ấy gồm Phú ghẻ, Cường, Liên móm và em gái là Châu cùng " chị hai nó" là Cẩm Phô cùng cô hàng xóm Thảo và các nhân vật khác khiến mình rất ấn tượng .
     Quả thật tác giả đã đưa mình từ cảm xúc này tới cảm xúc khác như 1 người dẫn đường tuyệt vời cho bạn đọc.
      
4
1129487
2016-05-21 09:51:41
--------------------------
433241
7776
Truyện Trại hoa vàng xoay quanh các nhân vật là những cô cậy học trò lên lớp 10.Mình thấy ấn tượng nhất là nhân vật chính : Chuẩn,cậu bé học hành chỉ khá môn Toán,nhờ vào động lực là chiếc Huy chương vàng của bố (chiếc xe đạp) mà cố gắng thi đỗ vào lớp 10 trường Trần Cao Vân,cậu bé nghèo cảm nắng một cô bé tên Cẩm Phô nhà bán thuốc giàu có...những tình cảm đầy giản dị,những buổi chiều hò hẹn ở quán chè của cô bé và Chuẩn thật sự rất dễ thương,trong sáng...Thế nhưng mình không thích Cẩm Phô bằng nhỏ Thảo..hihi.Nhưng kết truyện lại là Chuẩn tặng bó hoa hái trong vườn cho Cẩm Phô trước mặt các bạn,sau vườn có tiếng sột soạt như là nhỏ Thảo,mình thấy hơi buồn một chút.
4
1146422
2016-05-20 16:56:27
--------------------------
432362
7776
Vẫn là văn phong nhẹ nhàng, lôi cuốn giống như những tác phẩm khác mà tôi đã được đọc của Nguyễn Nhật Ánh, trại hoa vàng kể về tình yêu ngây ngô tuổi học trò của Chuẩn và Cẩm Phổ. Tình yêu ấy được tô điểm thêm bởi vườn hoa mà Chuẩn hàng ngày chăm sóc, bởi sự hết mình vì tình bạn của bạn bè Chuẩn... Tình cảm trong sáng của đôi bạn trẻ chính là động lực giúp Chuẩn thay đổi bản thân trong việc học, từ đó cải thiện thành tích học tập và giúp Cẩm Phổ không còn bị "đúp lớp" như năm trước nữa ^^ Có thể thấy Nguyễn Nhật Ánh đã vẽ lên mảng màu tươi sáng thể hiện được mặt tích cực của tình yêu tuổi học trò qua cách "học tập cùng nhau tiến bộ" khác hẳn những gì mà các bậc phụ huynh vẫn nói với con em rằng "yêu sớm thì chỉ có học dốt thôi" :p Một tác phẩm rất hay và ý nghĩa. Mọi người cùng đọc và cảm nhận nhé!
5
740107
2016-05-18 23:48:15
--------------------------
427407
7776
Mình đọc cuốn này vào một ngày hơi buồn về gia đình . Nó đã làm mình cảm thấy nhẹ nhõm hơn rất nhiều. Tác phẩm này nè, mình lại nhớ nhất là người cha khó tính của bạn " tam giác béc mu đa " . Tình thương đối với đấng sinh thành  nào cũng dành cho  con của mình mà , phải không.?
Và cả tình bạn , sự quý mến nữa.
Kết thúc hơi mở, mình vẫn đang  nghĩ cái kết mà bác Nguyễn Nhật Ánh muốn hướng đến là gì =)))
Các b hãy đọc và cùng  cảm nhận riêng theo cách của chính bản thân nhé
4
1306169
2016-05-09 09:54:18
--------------------------
416071
7776
"Trại Hoa Vàng" vẫn là cái phong cách văn nhẹ nhàng, sâu lắng và trong sáng - phong cách đặc trưng của Nguyễn Nhật Ánh. Cốt truyện của ông giản dị nhưng lại rất lôi cuốn. Đọc cuốn sách này, ta như được chìm vào thế giới kí ức thật đẹp nhưng vẫn man mác buồn vậy.  
Dù thế nhưng Nguyễn Nhật Ánh vẫn luôn biết cách kết thúc có hậu cho mỗi câu chuyện của mình. Một cuốn sách thật tuyệt vời! Hãy thử trải nghiệm thế giới trong sáng và hồn nhiên trong "Trại Hoa Vàng" nhé !
5
1163282
2016-04-14 13:39:51
--------------------------
413061
7776
Lần đầu tiên đọc quyển này là vào năm lớp 8, lúc đó chỉ là mượn của nhỏ bạn đọc ké thôi nhưng cho đến bây giờ, tận khi là học sinh năm cuối cấp ba rồi vẫn còn nhớ mãi về câu kết của Trại Hoa Vàng "Ai như là nhỏ Thảo?" mà chú Ánh gieo rắc vào tâm trí người đọc, khiến mình phải quyết tâm mua về sở hữu luôn. Trong tất cả những tác phẩm của chú Ánh, có lẽ Trại Hoa Vàng là quyển để lại cho mình ấn tượng sâu nhất cùng với Còn chút gì để nhớ, chỉ khác ở chỗ Trại Hoa Vàng kết thúc có hậu hơn, cho mối tình đáng yêu mà trong sáng của Chuẩn và Cẩm Phô. Cái mình tiếc nhất ở tác phẩm này đó là chú Ánh đã để cho nhân vật bé Thảo bước vào truyện với một tình cảm âm thầm, nhẹ nhàng dành cho nhân vật Chuẩn để rồi cuối cùng cô bé Thảo cũng chỉ như một chú thỏ con nhảy khỏi chỗ nấp khi thấy Chuẩn tặng hoa cho Cẩm Phô. Câu kết cuối truyện "Ai như là nhỏ Thảo?" chính là sự cảm thương mà chú Ánh dành cho cô bé Thảo. Văn chương có cái nhân hậu của văn chương, câu kết ấy có thể là lời của chính chú Ánh thông qua nhân vật Chuẩn mà tiếc thương cho tấm lòng của cô bé Thảo, một cô bé hết sức đáng yêu. Ngoài điều tiếc nuối ấy ra thì tất cả những điều còn lại đều rất tốt. Chưa bao giờ đọc truyện của chú Ánh mà thất vọng cả. Chỉ mong sau này chú Ánh sẽ sáng tác thêm nhiều truyện dài hay nữa và ít để nhân vật của mình tội nghiệp như cô bé Thảo kia. 
4
37249
2016-04-08 22:24:31
--------------------------
412993
7776
Mình rất thích câu chuyện này vì nó đầy chi tiết thú vị và gây cười nhưng chắc thú vị nhất là cái tam giác béc mu đa. Chuẩn đã rất khổ sở vì cái biệt danh đó nhưng cũng nhờ nó mà Chuẩn quen được Cẩm Phô, Liên, Luyện... Điều mà mình đáng tiếc ở truyện này là cô bé Thảo câu chuyện không hẳn là không có hậu, nhưng cũng không được có hậu như mình mong đợi. Cuối truyện vẫn có một người buồn. Dù tác giả không nói ra và cả Thảo cũng không nói ra nhưng mình biết là cô bé không vui. Nhưng dù sao đây cũng có thể coi là một câu chuyện về mối tình đầu của nhân vật chính dù cái kết có ra sao thì đó cũng là cái kết của một tình yêu đầu trong sáng của hai cô cậu, một người ngồi nhầm lớp và một người suýt nữa thì đi chăn bò. Tóm lại thì đây là một tác phẩm thú vị. Mình nghĩ các bạn cũng nên đọc. Chúc các bạn đọc sách vui vẻ dù đó là loại sách gì.
4
1236771
2016-04-08 20:01:49
--------------------------
406343
7776
Mình ấn tượng đầu tiên vì bìa sách quá đẹp và lãng mạng. :) Cốt truyện đơn giản với những câu chuyện ngây ngô của học trò nhưng rất cuốn hút. Đọc sách mà như thấy chính bản thân mình trong đó. Ông bố hắc ám, cô em gái lém lỉnh, những tụi bạn tinh nghịch, quậy phá và cả cô bé hàng xóm dễ thương nữa. Mình thấy Chuẩn thật may mắn khi được sống giữa tình cảm yêu thương ngọt ngào như thế. 
Tự nhiên, muốn trồng một khu vườn ngập tràn đủ các loại hoa để chiều chiều vác đàn ra vườn và lim dim nhắm mắt, miệng nghêu ngao hát. :D
Nhưng trong lòng mình vẫn vương vấn mãi hình ảnh cô bé hàng xóm Thảo, thấy lòng hơi chùng xuống. Có lẽ là tùy cảm nhận của mỗi người đọc...
5
126889
2016-03-28 09:32:47
--------------------------
405962
7776
Vẫn là câu chuyện xoay quanh tình bạn, tình cảm thơ ngây của tuổi học trò. Vẫn là giọng văn hài hước, dí dỏm, vui nhộn không thể lẫn vào đâu của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Những câu chuyện vốn bình thường dưới ngòi bút của tác giả lại trở nên gần gũi, thân thuộc. Từ những cô cậu học trò quậy tưng từ 2 ngôi trường Trần Cao Vân và Huỳnh Thúc Kháng: Cường, Phú "ghẻ", Luyện, Liên "móm", Thùy Dương. Đến những người đóng vai trò quan trọng góp phần tạo nên các tình huống dở khóc dở cười như "ông già hắc ám", 2 vị thần giữ cửa, nhỏ Châu, nhỏ Thảo,..  Đặc biệt không thể thiếu 2 nhân vật chính là Chuẩn và Cẩm Phô. Câu chuyện nhẹ nhàng, vui vẻ kể về chuyện tình cảm đáng yêu của tuổi học trò. Tuy nhiên đoạn kết, mình cảm thy hơi hoang mang vì không hiểu tại sao lại có bóng nhỏ Thảo vụt qua. Dù sao thì truyện cũng hay
4
1234774
2016-03-27 15:14:12
--------------------------
405355
7776
Đây là một trong những tác phẩm mình yêu thích nhất của bác Nguyễn Nhật ÁNH. 

Đọc quyển này đã lâu, giờ nghĩ lại thì  chi tiết tam giác "Béc-mu-đa" là chi tiết buồn cười nhất trong tác phẩm, ngồi đọc mà cười toét mồm. 

Còn chi tiết buồn nhất mình nhớ được, là cảnh cô bé Thảo, thường hay được anh Chương cho cả bó hoa hồng, hoa cúc,...cầm về nhà chưng, và cô bé hồn nhiên chẳng nghĩ gì. Đến một ngày, tự dưng "lớn lên" lại mong nhận được một nhành hoa hồng từ anh. Nhưng cuối cùng thì tình cảm của anh Chương chỉ dành cho chị Cẩm Phô...
5
1213989
2016-03-26 16:40:55
--------------------------
400545
7776
" Trại hoa vàng " một cái tên thôi các bạn cũng hiểu bên trong quyển sách là gì rồi chứ? 
Wow.. một mảnh vườn đủ thứ hoa nhưng vẫn nổi bật nhất là hoa hồng ... Với những lần trộm tiền của mẹ..Với những lần bịa chuyện kể cho Thảo- cô bé hàng xóm nghe.. Với những lần ăn chè cùng người mình thích.. Cậu bé Chuẩn được bác Ánh miêu tả thật sâu sắc từ vóc dáng đến gương mặt..Đọc mà cứ như ngồi cười vậy đó vì bởi những lời văn hết sức dí dỏm... Và còn ba của Chuẩn theo tôi nghĩ thì thôi rồi đây là ông ba khó nhất thế giới khi không cho phép con mình dính tới con gái bởi ông nghĩ nó sẽ đầu độc con trai của mình mất và rồi cuối cùng ông cũng phải nhận ra chân lí của cuộc sống thôi.... Mua truyện và đọc nếu bạn là một fans của Bác Ánh nhé..
5
332197
2016-03-19 15:06:15
--------------------------
397037
7776
Trại Hoa Vàng - Cuốn sách có bìa khá đẹp, cái tên cũng vô cùng hấp dẫn người đọc như những tác phẩm trước của bác Ánh
Vẫn 1 giọng văn tinh nghịch, hài hước, cuốn sách như kể lại cuộc đời của mỗi con người có lúc vui, lúc buồn, lúc giận, lúc yêu.
Chắc chắn ai đã từng đọc những trang sách đều không thể quên chi tiết tam giác Béc-mu-đa vô cùng hài hước
Nếu bạn là 1 người yêu mến bác Ánh cũng như sách của bác thì không nên bỏ qua cuốn sách đầy hấp dẫn này

4
1151345
2016-03-14 13:21:04
--------------------------
394151
7776
Trại Hoa Vàng, một câu chuyện về tình yêu tuổi học trò đầy thú vị. Tình tiết trong truyện tuy đơn giản nhưng cực kỳ cuốn hút và thú vị, lồng vào đó là những chi tiết gây hài đầy ý nhị khiến người đọc chỉ muốn cầm lấy mà đọc đến tận trang cuối cùng. Có thể nói đây là một trong số ít những tác phẩm của bác Ánh có cái kết hậu nhất (với Chuẩn và Cẩm Phô, nhưng có thể là không dành cho Thảo). Dù sao đi nữa, bác Ánh đã làm rất tốt công việc của mình, còn cảm nhận ra sao về câu chuyện này lại là việc của riêng mỗi chúng ta.
5
366780
2016-03-09 22:22:43
--------------------------
391071
7776
Vẫn là giọng văn đầy hóm hỉnh, tươi vui. Nguyễn Nhật Ánh lại đem đến cho chúng ta một câu chuyện hết sức thú vị. Ở đây, bác Ánh đã xây dựng nên một tình huống truyện rất đặc sắc, từ những cuộc chạm mặt hài hước giữa cậu bé Chuẩn và Cẩm Phô, những cuộc hẹn hò đầy thú vị. Đặc biệt là chi tiết " tam giác Béc-mô-đa" làm ta cười vỡ bụng. Bên cạnh đó, nhân vật mang ấn tượng sâu đậm nhất với mình là cô bé Thảo- một cô bé dễ thương, nhút nhát nhưng có một tâm hồn trong sáng, nhạy cảm. Chớm nở một mối tình với Chuẩn, cô chỉ biết thay anh chăm sóc vườn hoa nhỏ vì được ở gần anh và chỉ biết đứng nhìn ngây ngốc khi Chuẩn tặng bó hồng cho người con gái khác. Tình cảm đầu đời thật đau buồn nhưng cũng hạnh phúc biết bao. "Trại hoa vàng" như một mảnh nhỏ trong tâm hồn trẻ thơ. Với những ai muốn tìm cho mình một quyển truyện nhẹ nhàng nhưng mang đậm nét tươi vui của thời học trò thì "Trại hoa vàng" là sự lựa chọn tốt nhất.
5
1168770
2016-03-04 21:43:43
--------------------------
385821
7776
Cậu Chuẩn nghịch ngợm, gặp phải tình cảnh éo le với "tam giác" ở trường khiến cậu nổi tiếng ngay sau đó, bị nhiều bạn gái chọc ghẹo, nhưng tình cảnh đó lại giúp cậu phát hiện những tình cảm trong trẻo đầu đời của mình. Đó không chỉ là câu chuyện tình cảm của những cậu bé cô bé mới lớn, mà đó còn là câu chuyện về tình bạn chân thật, luôn giúp đỡ lẫn nhau, tuy nhiều lúc cũng trêu đùa nhau không ngớt, có lẽ truyện của Nguyễn Nhật Ánh luôn vậy, nhưng những biến tấu cùng cung bậc cảm xúc tính cách nhân vật luôn khiến mỗi tác phẩm của chú có một nét riêng.
5
301644
2016-02-24 17:13:51
--------------------------
380746
7776
Trại hoa vàng là một cuốn sách bổ ý - ý nghĩa - sâu xa về tuổi học trò (cấp ba) . Trại hoa vàng là một câu chuyện mang màu sắc vui nhộn của tuổi học trò , về nhân vật Phú ghẻ cũng như các nhân vật chính và phụ , không thích ở chỗ là truyện kết thúc quá mở ( theo kiểu OE ) làm cho người đọc khá hoang mang ,về nhân vật Thảo ! Truyện mang đầy cách viết văn vui nhộn của nhà văn Nhật Ánh ( tác giả thân thiết với chúng tôi) trong niềm vui chợt nhận ra nỗi buồn 
4
1158712
2016-02-15 19:32:01
--------------------------
379952
7776
Đây là truyện mà mình thấy màu sắc tươi vui, hóm hỉnh nhất của chú Ánh mà mình từng được đọc. Ấn tượng nhất vẩn là Chuẩn. Vì để được học chung với "người thương" Cẩm Phô mà Chuẩn đã nổ lực không ngừng trong học tập. Kết quả tốt đẹp là những thành tích học tập đáng cảm kích không chỉ riêng Chuẩn mà còn có Cẩm Phô, chắc Cẩm Phô biết ơn anh lắm. Điều mang lại tiếng cười cho truyện là những pha chọc ghẹo về sự cố "Béc-mu-đa". Qua đó mà Chuẩn có được những người bạn thân dễ mến và đầy cá tính như Liên móm, Thùy Dương. Mình ấn tượng với tính dễ thương của nhỏ Thảo, ngây thơ của nhỏ Châu em Chuẩn và cả "ông già hắc ám" ba của Chuẩn, ông thương con nhưng không thể hiện ra bên ngoài. Qua những lời nói vu vơ và cây đàn ghi ta mới tặng Chuẩn khi anh đạt danh hiệu xuất sắc. 
Cảm ơn chú Ánh vì câu chuyện thật tuyệt vời. Cảm ơn Tiki vì sách được gói cẩn thận. Mùi sách mới còn thơm phức luôn.
4
791063
2016-02-13 12:03:01
--------------------------
337469
7776
Đọc TRẠI HOA VÀNG của Nguyễn Nhật Ánh, tôi thấy mình như được sống lại những ngày tháng vô tư nhưng cũng đầy những mộng mơ của tuổi học trò. Lần đầu tiên rung động trước một ai đó. Như của Chuẩn dành cho Cẩm Phô vậy. Có chút gì đó trẻ con, nhưng cũng thật lãng mạn. Có những lần hẹn hò bí mật vì sợ bạn bè trêu chọc, có những lần giận hờn vu vơ vì những hiểu lầm rất đỗi trẻ con, và cả những lần cùng nhau ôn bài để rồi đạt được những kết quả cao trong học tập. 
Truyện kết thúc mở khiến người ta không khỏi băn khoăn, suy ngẫm. Có lẽ con người ta nên trân trọng hơn những người ở ngay bên cạnh mình.
4
959947
2015-11-14 04:00:37
--------------------------
331734
7776
Truyện của Nguyễn Nhật Ánh bao giờ cũng vậy, rất chân thành, rất nhẹ nhàng, như một chuyến tàu lặng lẽ đưa ta trở lại tuổi thơ đầy ắp kỉ niệm. "Trại hoa vàng" viết về một câu chuyện tình yêu thuở học trò êm đềm mà khiến mỗi chúng ta ai đã từng trải qua đều nhớ mãi không quên. Lật từng trang truyện, kí ức của một thời thầm thương trộm nhớ lại trở về trong tôi, vẫn tâm trạng ấy, vẫn cảm xúc ấy, Nguyễn Nhật Ánh đã miêu tả rất thật, rất gần gũi, rất quen thuộc. Nhớ một người thương, dành tặng những bông hoa đẹp nhất mình tự tay trồng cho cô gái ấy, quan tâm cô gái ấy từng chút từng chút từ xa nhưng lại ngần ngại thể hiện tình cảm của mình. "Trại hoa vàng" có một cái kết khá buồn, giống như bao mối tình đầu của tuổi học trò, đều tan vỡ, rồi nằm lại trong kí ức tuổi thơ...
5
314122
2015-11-05 00:30:31
--------------------------
324420
7776
Cốt truyện đơn giản với nhiều tình tiết thú vị, ngôn ngữ trẻ trung, tinh nghịch của lứa tuổi ô mai nhưng chứa đựng nhiều ý nghĩa về tình cảm gia đình, tình bạn chân thành, những rung động trong sáng đầu đời. Có lúc người đọc có thể lớn tiếng cười vang nhưng cũng có đoạn li kỳ, hồi hộp như trinh thám, rồi đến đoạn kết câu chuyện vừa là sự thăng hoa của tình yêu của Chuẩn và Cẩm Phô cũng vừa là một nốt trầm lắng xuống của tình cảm đơn phương cô bé Thảo hàng xóm dành cho anh. Truyện giúp người đọc sống lại không khí của những năm đầu 90, một thời rất xa thời tôi sinh ra và lớn lên.
4
198934
2015-10-21 09:33:16
--------------------------
318787
7776
Đúng kiểu chú Nguyễn Nhật Ánh, đúng kiểu mình thích. Hệt như tuổi thơ của mình vậy. Nhẹ nhàng, dễ thương. TRuyện của chú NNA mình luôn đọc 1 lèo không bao giờ để qua ngày, vì đọc rồi thì không ngừng được. Trại Hoa Vàng cũng vậy, những tình cảm đầu đời trong sáng, lãng mạn. Nhưng kết thúc thoảng đâu chút buồn của cô bé hàng xóm. Làm mình vẫn ư ứ trong lòng. Không biết chuyện tình của Nhân vật chính và Cẩm Phô sẽ ra sao khi 2 người trãi qua những buổi hẹn hò đầu đời: Ăn chè và nói về chè. Cùng học tập tiến bộ. Nhưng cô bé hàng xóm chắc vẫn còn buồn!
5
466316
2015-10-06 23:06:49
--------------------------
308298
7776
 Thật nhẹ nhàng, bình dị  gần gũi. Trại hoa vàng là một cuốn sách như vậy. Đó là cuốn sách kể về tuổi học trò với bao điều mộng mơ , bao ngây thơ hồn nhiên. Đó là những năm tháng cấp 3 đáng nhớ với tình yêu tuổi học trò trong sáng thơ dại và cũng đầy lãng mạn. Nó làm cho chúng ta sống lại những năm tháng đi học trò. Chuẩn và Phương đã có những kỉ niệm thật đẹp một tình yêu tuổi học trò khó quên .Đó là những cảm xúc , những kỉ niệm mà mỗi chúng ta đều có trong những năm tháng đi học. Truyện của bác Ánh viết về tuổi mới lớn nhưng dành cho tất că mọi người.
4
604794
2015-09-18 16:37:15
--------------------------
307350
7776
Đây là một trong những cuốn sách hài hước, dí dỏm nhất của Nguyễn Nhật Ánh. Với những tình tiết thú vị vừa mang nét trong sáng, thơ mộng của tuổi trẻ, vừa lẫn chút xao xuyến, lãng mạn của thứ tình cảm mới chớm nở, Trại hoa vàng đưa ta về những tháng ngày học trò hồn nhiên, tinh nghịch. Đặc biệt, tôi thấy tiếc cho nhân vật Thảo, tiếc cho tình cảm đơn phương mà cô bé dành cho Chuẩn, tiếc cho bóng hình lặng lẽ nhìn từ bên kia hàng rào rồi vùng bỏ chạy khi tình yêu của Chuẩn và Cẩm Phô đơm hoa kết trái bởi bó hồng mà cô hằng mong ước...
4
223142
2015-09-18 02:08:47
--------------------------
307233
7776
Tuổi cấp 3 với nhiều điều mộng mơ, và cũng là nơi tình yêu trẻ con bắt đầu, đầy thơ dại nhưng cũng rất lãng mạn. Chuẩn cũng bước vào cuộc đời cấp 3 như thế. Vượt qua ngăn trở giàu nghèo, Chuẩn và Cẩm Phô đã có những cuộc hẹn hò rất dễ thương và dí dỏm. Chuyện khá là vui, nhất là qua cách viết đầy dí dỏm của Nguyễn Nhật Ánh. Truyện khá dài ngưng đọc không hề chán, cứ phải là cười luôn miệng. Bìa sách được tái bản cũng khá bắt mắt, nhưng nhìn hơi buồn. Giấy xốp đẹp nhưng lại dễ bị ố vàng, quyển sách cầm chắc tay. Hi vọng lần sau tái bản cuốn truyện sẽ có bìa đẹp hơn và vui hơn.
5
172460
2015-09-17 23:56:08
--------------------------
303048
7776
Mình là một người hâm mộ văn của bác Ánh. Đọc truyện của bác như tìm về một cái gì đó rất trong sáng, ngây thơ, lại đượm một cái sự....nông thôn (?). Truyện này cũng vậy, lời văn hài hước, dí dỏm, đầy sinh động. Sau một ngày đi học, đi làm mệt mỏi, bạn nên dành chút thời gian ngồi xuống và đọc những câu truyện dễ thương của bác Ánh, như truyện Trại hoa vàng đây. Nó đã giúp mình thư giãn rất nhiều. Mình cực kì "đề cử" nó. "Câu chuyện không chỉ có những chi tiết về tình yêu đầu của những cô cậu học sinh mới lớn mà nó còn thể hiện một thời mà có lẽ ai cũng phải trải qua ngây thơ, vụng dại và những cảm xúc đầu đời."
4
598572
2015-09-15 16:57:32
--------------------------
302973
7776
 Bình dị, gần gũi, thân thương là những cảm giác khi đọc qua quyển sách Trại hoa vàng của chú Nguyễn Nhật Ánh. Tuy cốt truyện không mới mẽ_vẫn  tình cảm trong sáng của thuở hoa niên giữa bối cảnh ngày hè rực nắng nhưng mà chú Nguyễn Nhật Ánh luôn biết cách khiến độc giả không khỏi cuốn hút vào quyển sách. Điều làm nên nét khác biệt của quyển sach có lẽ những tình tiết nhỏ nhỏ thú vị, cách miêu tả những xúc cảm và lối so sánh rất độc đáo, nhẹ nhàng. Dù sao đi nữa thì mỗi khi khép lại quyển sách, cũng đủ thấy lòng thanh thản và những mong nhớ về một thời áo trắng mộng mơ đã qua. 
4
149690
2015-09-15 16:10:40
--------------------------
302527
7776
Do mình đọc truyện này đầu tiên nên cảm thấy vậy. Và cũng mê Nhật Ánh từ đó. Lúc đọc lại đang tuổi mới lớn nên truyện như người bạn đồng hành. 
Khá hài hước về chuyện chiếc quần có hình tam giác. Thời xưa người dân nghèo vì chỉ mới thoát khỏi chiến tranh. Mà tại sao không viết về cái giàu nhỉ, nhưng đừng tiêu cực quá : hễ giàu thì hư hỏng hay ăn chơi trác táng. 
Thêm vào đó là một chuyện tình đẹp và cũng lãng mạn thời học trò. Giá mà có kết cục là hôn nhân thì hay hơn. 
5
535536
2015-09-15 12:03:40
--------------------------
291596
7776
Truyện của bác ánh lúc nào cũng có sức hút đặc biệt đối với mình , tuy tình tiết không quá hấp dẫn nhưng trong ấy vẫn có những tình tiết rất thú vị cùng hài hước , bên cạnh đó không thể thiếu là mối tình trong sáng và đáng yêu của Chẩn. Sách bác đọc hoài không chán , mình đang có khát vọng cháy bỏng là mua đủ bộ sách của bác mà không biết khi nào mới đủ xiền đây. 
đọc truyện của bác lúc nào cũng khiến ta nhớ lại những năm tháng tuổi học trò vô lo vô nghĩ và những tình cảm trong sáng , thỉnh thoảng tôi cũng tự hỏi mình thay đổi nhiều như thế này tự bao giờ . Con nít vẫn mãi là hạnh phúc nhất.
5
477813
2015-09-06 14:52:35
--------------------------
290321
7776
Thật ra đối với mình đây ko phải là tác phẩm hay của chú NNA. Nó ko mang đến cho mình cảm giác thích thú ngay từ trang đầu tiên như Quán Gò đi lên, Đi lên qua hoa cú, Hạ đỏ ... Nhưng càng về sau nó lại mang đến cho mình những cảm xúc hay ho khác. Từ những đòn thiết cước của người ba, tam giác Becmude của chuẩn, sự tinh nghịch của Phú ghẻ, vẻ lí lắc của nhỏ Châu và những ty vừa chớm nở đã vội tàn của Thảo. Thêm 1 điều nữa là bìa sách rất đẹp, thực sự đẹp. Mình quyết định mua cuốn này 1 phần cũng tại bìa sách :)) Có hoa vàng, có cỏ xanh, có nền tời xanh thẫm và có ông Becmuda :))Mong rằng trong tương lai chú NNA sẽ viết thêm nhiều truyện nữa. Vì ngoài bộ Langbiang ra thì mình đã đọc hết trơn rồi :((
3
362921
2015-09-05 11:27:16
--------------------------
290025
7776
Trại hoa vàng khi tái bản đã thật sự khoác lên mình một diện mạo mới và cùng với nội dung của mình là tiếp tục làm say mê nhiều độc giả, trong đó có tôi. Vẫn nét tính cách hồn như trong trẻo của lứa tuổi học trò, vẫn giọng kể chuyện đặc trưng không thể lẫn lộn với ai, Nguyễn Nhật Ánh đã cho tôi thêm yêu tuổi thơ của mình và ngẫm nghĩ ra được nhiều điều. Việc tập trung miêu tả Chuẩn để từ đó bộc lộ tâm hồn của cậu thật sự rất hay và ấn tượng. 
4
431055
2015-09-05 01:04:44
--------------------------
288170
7776
Khi sách được xuất bản trở lại, mình phải thừa nhận một điều, bìa sách đẹp hơn trước rất nhiều. Những bông hoa vàng, một bầu trời xanh và một cậu bé với một tình yêu da diết. Vẫn lối hành văn quen thuộc, lôi cuốn người đọc từ đầu đến cuối truyện, cách xây dựng hình tượng nhân vật độc đáo và cách biểu lộ cảm xúc nội tâm nhân vật rất thực, rất có hồn, nhà văn Nguyễn Nhật Ánh cho độc giả một cái nhìn mới về tình yêu, về con người cũng như về cuộc sống.
5
398353
2015-09-03 13:27:56
--------------------------
286413
7776
Bìa sách được tái bản lại đẹp hơn trước. Còn cách viết truyện của chú Ánh thì vẫn vậy: Ngọt ngào và dễ thương. Mỗi chúng ta đều có những ước mơ cho riêng mình. Có những ước mơ có thể thực hiện được, có cái không. Nhưng chúng ta được sinh ra đều có một ý nghĩa đó cho cuộc sống này. Học không giỏi không có nghĩa là bạn vô dụng. Bạn còn đôi tay và khối óc, bạn có thể làm một việc gì khác xứng đáng với cuộc sống này. Nhân vật trong truyện đã chọn trồng hoa để làm đẹp cho quê hương và làm giàu cho chính mình. Khi đọc truyện, mình đã cười rất nhiều bởi những hình ảnh đáng yêu, ngây ngô của chính bọn học sinh. Đôi khi, mình cũng cảm thấy rưng rưng bởi những tình cảnh éo le trong thời học sinh. Và cuối cùng, ta lại cảm thấy nhớ da diết những ngày tháng tuổi thơ tươi sáng và trong trẻo.
4
198460
2015-09-01 18:36:04
--------------------------
265184
7776
"Trại hoa vàng" là một trong những truyện mà bác Ánh mang lại tiếng cười nhiều nhất cho người đọc . Chuyện tình của nhân vật Chẩn có nhiều chi tiết vừa ngô nghê vừa khiến người đọc phải bật cười thích thú . Về phần nội dung chuyện thì có lẽ là chưa hấp dẫn lắm , nhưng những câu văn tạo nên nó thì rất tuyệt . Đọc truyện , một lần nữa ta lại xuôi theo ngòi bút của Nguyễn Nhật Ánh , trở lại với năm tháng học trò đầy những cảm xúc mộng mơ , thơ dại .
4
617834
2015-08-13 20:07:02
--------------------------
259138
7776
Một câu chuyện tình cảm nhẹ nhàng mà sâu lắng, lột tả được phong cách viết truyện độc đáo của Nguyễn Nhật Ánh. Nhân vật Chuẩn trong câu chuyện đã thể hiện được bản thân mình qua từng trang sách, tự khẳng định giá trị của mình trong tình cảm của Chuẩn và Cẩm Phô, qua đó bộc lộ được sự chăm chỉ, cần cù đối với việc học tập mà ở đầu truyện đã miêu tả như một cực hình đối với  Chuẩn. Trại hoa vàng đã thực sự để lại rất nhiều xúc cảm đặc biệt trong tôi về một tình yêu mộng mơ tuổi học trò. " Hãy yêu đi rồi hãy làm những gì bạn muốn. "
5
295088
2015-08-09 09:32:56
--------------------------
257503
7776
Đọc đi bao nhiêu lần vẫn không thấy chán. Phong cách viết của Nguyễn Nhật Ánh rất vui và có nhiều tình tiết bất ngờ mà mình không nghĩ đến. Mẹ mình cũng đã đọc qua cuốn này rồi và rất thích. Truyện khá vui, mang đậm chất "tuổi học trò" khi đang đọc không thể ngừng cười được. Và quả thật mình đã say mê phong cách viết của chú Ánh rồi. Mình cũng từng đọc qua nhiều chuyện của chú và dường như văn phong của chú thay đổi qua từng tác phẩm. Trại hoa vàng thì nhẹ nhàng gần gũi.... Tóm lại là quá tuyệt !!!
5
515840
2015-08-07 18:31:04
--------------------------
238622
7776
Đây cũng có thể được xem là một trong những cuốn sách đầu tiên của tác giả Nguyễn Nhật Ánh mà mình được đọc ngòi tác phẩm nổi tiếng Kính Vạn Hoa. Truyện khá hài hước, Mang nét hồn nhiên, trong sáng và thơ mộng của tuổi học trò. Đặc biệt là những tình huống được xây dựng trong trại hoa vàng của, vừa mang chút hài hước lại có lẫn trong đó chút lãng mạn. Nhưng có chút tiếc nuối khi bác Ánh thích viết truyện với một kết thúc lững lờ, không mở nhưng cũng không đóng làm cho mình không biết chuyện gì sẽ xảy ra với cô bé nhà hàng xóm.
4
479150
2015-07-23 12:20:36
--------------------------
233846
7776
Thực sự thì từ lúc mình đọc sách của bác NNA đến nay cũng đc 5 năm rồi, khoảng thời gian ko dài nhưng mình cũng đủ thấy các tác phẩm của bác có nội dung na ná nhau, lúc nào cũng là tình yêu tuổi học trò thơ ngây hồn nhiên.. Và tác phẩm này cũng vậy, dù đã đoán trc đc kết cục rồi nhưng vẫn ko thể ngừng đọc, ngừng xao xuyến. Ai chưa từng có một cái "cảm nắng" thời học sinh? Chỉ là một cái lướt mắt chạm tay cũng khiến người ta mặt đỏ tim đập, suy nghĩ vẩn vơ...Câu truyện trong sáng nhẹ nhàng như chính tâm hồn của những thiếu niên tuổi mới lớn
4
296125
2015-07-19 22:36:36
--------------------------
231827
7776
"Trại hoa vàng" là một trong những truyện dí dỏm nhất của bác Ánh, theo mình. Chuyện tình của anh chàng Chẩn và đặc biệt là chi tiết "tam giác Béc-mu-đa" làm người đọc phải bật cười thích thú ^^. Tuy nhiên nội dung truyên chưa thu hút, hấp dẫn và có chiều sâu như những truyện khác của bác Ánh. Cái kết truyện làm mình hơi bất ngờ và có chút hụt hẫng. (Thấy tội tội cho nhỏ Thảo).
Bìa tái bản lần này đẹp hơn hẳn lần trước, hình vẽ đẹp, trông thơ mộng, lãng mạn và hài hòa hơn.
4
378894
2015-07-18 12:52:44
--------------------------
218935
7776
Lại một tác phẩm khác của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Ta gặp lại một mô-típ quen thuộc của chú, vẫn giọng văn nhẹ nhàng mà gần gũi. "Trại hoa vàng" kể về những điều xảy ra trong một lát cắt cuộc đời của Chuẩn: thời điểm mới vào lớp 10. 
Điểm xuyên truyện là những tình tiết khá thú vị, cũng rất đời thực. Chuẩn là một cậu học sinh học lực bình thường chứ không nói đến là kém, nhưng vì muốn hẹn hò với Cẩm Phô mà cậu dốc sức học hành, và điều đó mang lại rất nhiều điều mới mẻ với cậu. Tôi rất bất ngờ và ngưỡng mộ khi thấy Chuẩn dám thay đổi bản thân vì tình yêu - điều mà rất ít người làm được.
5
353912
2015-06-30 23:15:48
--------------------------
214828
7776
Mình thích cách chú Ánh xây dựng các nhân vật trong truyện, đầy những nét thú vị, đáng yêu... Đọc Trại hoa vàng mà không khỏi bật cười trước những chi tiết ngộ nghĩnh trong truyện. Tình cảm học sinh trong truyện hiện lên thật đẹp... Cái kết phảng phất chút buồn, giá mà cậu nhóc Chuẩn tặng hoa hồng cho cô bé hàng xóm... Trại hoa vàng đưa mình trở lại cái thời còn đi học, đọc truyện mà lòng cứ bồi hồi... Cả về hình thức và nội dung mình đều cảm thấy hài lòng, cốt truyện thật hay và cám ơn chú Ánh thật nhiều.
5
354933
2015-06-25 15:42:51
--------------------------
209011
7776
Rất thích cách xây dựng hình tượng nhân vật của tác giả Nguyễn Nhật Ánh. Chuẩn hiện lên là một người thích trồng hoa, yêu thiên nhiên cây cỏ, nhà nghèo. Còn người cậu thích là Cẩm Phô thì gia đình giàu có. Tuy hai hoàn cảnh trái ngược nhau nhưng rồi cậu cũng chiếm được tình cảm cô bạn. Giọng văn hết sức phong phú từ những mặc cảm vì nghèo, rồi đến hài hước khi đặt tên nhân vật có biệt danh như Phú ghẻ, Liên móm,... Chi tiết "tam giác Béc-mu-đa" làm người ta khi đọc đến không khỏi phì cười nhưng đồng thời cũng cảm thông cho hoàn cảnh khó khăn đó. Kết truyện tuy có hậu nhưng mà hơi buồn cho nhỏ Thảo, vì có lẽ nhỏ cũng đã dành nhiều tình cảm đặc biệt cho Chuẩn.
4
633743
2015-06-16 17:31:19
--------------------------
207740
7776
Với câu văn bình dị, những câu chuyên gần gũi và quen thuộc trong cuộc sống hằng ngày của tuổi thơ Nguyễn Nhật Ánh đã chiếm trọn trái tim của những người trưởng thành muốn hoài niệm về tuổi thơ dữ dội và cũa những đứa trẻ mới lớn muốn tìm thấy mình trong những trang sách . Vẫn lối viết dí dỏm, hài hước ấy "Trại hoa vàng" khiến mình không thể dứt ra được và cứ tủm tỉm cười một mình.Nội dung thì cũng bình thường nhưng mình rất thích vì mang lại sự thoải mái, nhẹ nhàng, và hồn nhiên.
 Chuẩn may mắn lọt vào trường điểm cấp 3 Trần Cao Vân dù học cũng không giỏi cho lắm và lại cảm nắng Cẩm Phô. Từ đó bao nhiêu là chuyện buồn cười đã xảy ra khi hai thằng bạn thân tốt bụng của Chuẩn là Phú ghẻ và Cường lập biết bao nhiêu là "mưu kế" để giúp Chuẩn hẹn hò .
5
403042
2015-06-13 01:07:36
--------------------------
202308
7776
"Trại hoa vàng" nói về một cậu bé tên Chuẩn học cấp 3 với nhiều sự kiện gợi nhớ lại tuổi  thơ tôi. Nào là chuyện những kì thi mệt nhọc chứa nhiều sự lo lắng của tôi ngày ấy và sự vui mừng khi vào được trường điểm giống như Chuẩn vào được trường Trần Cao Vân, và với những người bạn tốt như Phú Ghẻ và Cường hay bày trò vui làm nên nhiều tình huống dở khóc dở cười hay là chuyện yêu đương tuổi học trò giữa Chuẩn và Cẩm Phô đầy nét đẹp của tuổi thơ. Mỗi cậu chuyện trong "Trại hoa vàng tượng trưng cho một bông hoa đẹp đẽ trong khu vườn của Chuẩn và người trồng nên những bông hoa mãi mãi tồn tại trong tâm hồn chúng ta ấy là chú Nguyễn Nhật Ánh. 
   Chú đúng là một tay "trồng hoa" giỏi nhất tôi từng gặp, cảm ơn chú rất nhiều !
5
642752
2015-05-29 10:48:14
--------------------------
199700
7776
Chuyện của bác Ánh bao giờ cũng vậy xen kẽ những lời văn thắm đượm đầy tính thơ cả là những tình cảm tuy thơ ngây mà ngộ nghĩnh làm sao của tuổi học trò mộng mơ mà khờ dại kia. Đúng như thế mỗi khi tôi lặng ngồi lại và đọc từng trang sách lung linh mà đầy sắc màu kia thì trong lòng tôi lại bỗng  dần lên cái cảm nhận vui tươi và cái duyên của Bác Ánh trong từng trang sách. Tình yêu mới vừa chớm nở trong tuổi học trò cái tuổi ô mai mà đầy mơ mộng kia. Đó có phải chăng là tình yêu vừa chớm nở của chàng học trò Chuẩn với cô nàng Cẩm Phô để rồi một ngày nào đó chàng học trò tên Chuẩn cũng đã cố gắn biết bao vì nàng thơ trong lòng mình. Có lúc vui mà lại lúc buồn cảm xúc xen lẫn những cảm xúc khiến cho câu chuyện của bác Ánh mỗi khi đọc lên sao lại li kì và tuyệt diệu đến thế.
5
378827
2015-05-22 21:21:18
--------------------------
189940
7776
Câu chuyện kể về tuổi học trò hồn nhiên, vui tươi của cậu bé Chuẩn học hành không giỏi, nhưng may mắn có thừa khi thi lọt vào trường điểm cấp 3 Trần Cao Vân, rồi lại được trời se lương duyên cho cô nàng con gái một trong ba đại phú gia của thị trấn tên Cẩm Phô và hàng loạt truyện dở khóc, dở cười khi 2 cậu bạn thân của Chuẩn là Phú ghẻ và Cường bày đủ trò để tạo cơ hội cho hai bạn trẻ gặp nhau. Truyện buồn cười và dễ thương nhưng bản thân mình thấy cốt truyện theo motip quen thuộc và có phần hơi ưu ái quá cho nhân vật chính, hơi không thích ở chỗ Chuẩn hay giận và rủa bạn bè chỉ vì không giúp cậu ta hẹn hò được. Và nhân vật mình thấy thương cảm nhất là bé Thảo. Tuy hầu hết truyện là nói về Cẩm Phô, bé Thảo được nhắc rất ít, nhưng gần cuối truyện mới cảm thấy tội cho cô bé với tình yêu đơn phương ấy. Về bìa sách, dù rằng mình thích màu xanh dương, nhưng tên truyện là Trại hoa vàng thì có lẽ nên vẽ bìa nhiều màu vàng cho phù hợp hơn thay vì lác đác mấy chấm vàng.
4
80823
2015-04-28 13:51:06
--------------------------
180417
7776
Bạn sẽ có khả năng cười đến vỡ bụng với quyển sách này. Nếu bạn đaang buồn thì quyển truyện này sẽ ít nhiều giúp bạn thay đổi tích cực về mặt cảm xúc. Mình rất thích quyển truyện này của bác Ánh. Nó làm mình nhớ đến quyển “Cô gái đến từ hôm qua”, cũng là một tác phẩm vui nhộn của Nguyễn Nhật Ánh. Có lẽ viết về chủ đề học trò thì không ai có thể qua được bác Ánh. Với “trại hoa vàng” thì bác ấy không chỉ thành công trong tạo hình nhân vật chính, mà ngay đến cả kết truyện, mạch truyện đều rất hợp lí. Về ưu điểm của tác phẩm này thì còn có cả bìa sách, màu xanh rất đẹp, màu của niềm tin và hy vọng. Còn về nhược điểm thì mình tìm hoài mà không thấy, có thể nói là 10/10.
5
329218
2015-04-09 13:16:37
--------------------------
175461
7776
Bạn sẽ không thể nào thất vọng khi mua tác phẩm này của chú Ánh. Với giọng văn hóm hỉnh đầy vui tươi làm người đọc không thể nhịn cười. Cậu học trò Chuẩn ham chơi hơn ham học. Nhưng vì Cẩm Phô mà cậu siêng năng hơn. Đó có thể coi là một động lực cho cậu vươn lên. Tình cảm học trò của họ thật sự rất đáng yêu. Ai cũng thích đối phương mà cứ giả bộ ngơ ngơ. Nhưng dù xuyên suốt câu chuyện là những chi tiết vui tươi. Cái kết lại khiến cho mình có chút hụt hẫng. Thật tội nghiệp cho cô bé Thảo hàng xóm.
5
440554
2015-03-30 11:20:03
--------------------------
171166
7776
Mình biết đến cuốn sách này là vì mình rất thích truyện của bác Nguyễn Nhật Ánh. Và khi mình đọc xong, cuốn truyện hoàn toàn làm mình hài lòng.
Câu chuyện kể về tình yêu tuổi học trò của Chuẩn, một cậu học trò vui tính, với Cẩm Phô, một cô bé "bá đạo" (Tam giác Bermuda :v). Và còn Thảo nữa, người luôn thích thầm Chuẩn mà Chuẩn không hề nhận ra, cho tới cuối truyện. Cốt truyện rất hay và lôi cuốn, làm mình chỉ muốn đọc mãi không ngừng. Lối viết của bác Ánh rất hài hước, vui tươi như làm cho mình được bước vào chính câu chuyện ấy vậy. Nói chung là mình rất thích, mình khuyên các bạn nên mua cuốn truyện này.
5
375671
2015-03-21 13:02:40
--------------------------
170856
7776
Truyện này đọc nhiều lúc rất buồn cười về suy nghĩ của nhân vật và những tình huống dở khóc dở cười, một ông bố có bề ngoài khó tính và đứa con lãng mạn, yêu hoa. Mình rất thích cách chú Nguyễn Nhật Ánh kể chuyện, nhẹ nhàng mà hóm hỉnh lắm! Nhưng mà kết thúc thì hơi bị đau lòng, một lần nữa lại là kết thúc mở khiến người ta không khỏi suy ngẫm. Có lẽ con người ta luôn chạy theo những tình cảm xa vời mà quên cái tình ngay bên cạnh mình, cái tình sưởi ấm mình những lúc mình cần nhất.
5
264149
2015-03-20 20:51:28
--------------------------
167612
7776
Đây là cuốn truyện được tôi đọc đi đọc lại ba bốn lần. Có lẽ bởi vì truyện sâu sắc ý nghĩa, lại rất dễ thương vì nói về tình cảm học trò cũng như những éo le thời đi học. Vườn hoa mà Chuẩn sở hữu là ước mơ ngoài đời thực của tôi : hồng cam, hồng vàng, đồng tiền, lay ơn... Sự có mặt của Thảo rất hay, bởi có lẽ Thảo thích thầm Chuẩn nhưng cậu bé không hề hay biết cho đến cuối truyện. Cái kết như khiến người đọc buồn vì Thảo phải chứng kiến cảnh Chuẩn tặng hoa cho Cẩm Phô-cái tên nghe thật đặc biệt và vụt mất đi sau hàng rào.Thảo sẽ buồn chăng? Có khóc hay không? đó là cái mà tác giả dành cho người đọc tự viết tiếp câu chuyện.
4
289148
2015-03-15 08:35:19
--------------------------
161035
7776
Yêu thích truyện của Nguyễn Nhật Ánh từ lúc còn là học trò, giờ tôi lại tìm mua những cuốn truyện ấy về cho con gái đọc.
Đọc Trại Hoa Vàng đến vài ba lần nhưng vẫn thấy hấp dẫn, trong trẻo và thi vị. Cô bé Cẩm Phô và Chuẩn, Thảo là những nhân vật mà chúng ta sẽ thấy được ít nhiều tuổi học trò của mình ở đó. Gấp cuốn sách lại tôi vẫn còn cảm nhận được một vườn hoa đẹp yên bình, vàng rực, dịu dàng giống như luống hoa cúc trong tác phẩm Đi Qua Hoa Cúc cũng của Nguyễn Nhật Ánh.
Cám ơn nhà văn Nguyễn Nhật Ánh đã có những tác phẩm dành cho tuổi hoa nhiều thế hệ.
4
474214
2015-02-26 13:57:01
--------------------------
157108
7776
Ở cái tuổi học trò chắc ai cũng đã có một mối tình với một cậu bé hay một cô bé nào đó... Chuẩn cũng vậy. Chuẩn đã phải lòng cô bé Cẩm Phô ở cái tuổi phương rơi đầy trên sân trường ấy. Mở đầu có nhiều chi tiết thú vị, như tam giác bec-mu-đa chẳng hạn ^_^ nhớ lại là thấy buồn cười... nhưng càng về sau những diễn biến tình cảm trở nên chính chắn hơn, ít cười hơn... um nhưng cũng thoáng một nét gì đó thật buồn. Kết thúc tuy hai nhân vật chính đã đến được với nhau - đấy là kết thúc có hậu. Nhưng cuối truyện lại có câu '' Bóng ai như bóng nhỏ Thảo'', có lẽ nếu ai thực sự thả hồn vào truyện cũng nhận thấy được tâm tư, tình cảm của Thảo dành cho Chuẩn nhỉ?! Tuy nhiên câu chuyện cũng rất hay và có sức thuyết phục, khơi dậy được sự đồng cảm nơi người đọc
5
356391
2015-02-07 19:44:55
--------------------------
147206
7776
Đối với các tác phẩm của bác Ánh tôi luôn dành một tình cảm đặc biệt. Bác luôn biết cách tạo cho bạn đọc có được những xúc cảm khi đến với các cuốn sách của Bác. Tuy nhiên, đối với tác phẩm này, tôi không có nhiều hứng thú với nó. Ban đầu, nó làm tôi cười đau cả bụng nhưng về sau thì hình như câu chuyện đã nhạt dần. Đặc biệt là nhân vật Thảo, càng về sau xuất hiện ngày càng ít, tôi thương Thảo lắm, những cử chỉ thẹn thùng của em rồi những khi em không lấy hoa hay bỏ chạy đầu làm tôi không khỏi đau lòng.
3
13723
2015-01-07 09:43:47
--------------------------
130718
7776
Có lẽ hiếm có nhà văn nào ở Việt Nam lại có thể hiểu được tâm lý tuổi mới lớn như chú Ánh. Tôi đã đọc hàng chục tác phẩm của chú và có cảm giác như những tác phẩm đó sẽ không bao giờ cũ đối với những thế hệ sau. Đương nhiên, truyện Trại Hoa Vàng cũng không phải là ngoại lệ. Từng trang sách đã dẫn bước tôi vào một thế giới lạ kì với muôn vàn cảm xúc khác nhau. Nhưng có lẽ hai hình ảnh mà tôi ấn tượng nhất chính là cái tam giác "Béc-mu-đa" - chi tiết mà mỗi lần nghĩ đến tôi không thể nhịn được cười, và không thể không nhắc đến cái kết ấn tượng, khiến người đọc không khỏi suy ngẫm: trong không gian thơ mộng của Chuẩn và Cẩm Phô, anh chợt nhận ra sự hiện diện của cô bạn hàng xóm bé nhỏ, người mà có lẽ đã mến anh từ lâu  lắm rồi.
5
377507
2014-10-19 17:35:16
--------------------------
130160
7776
Chỉ cần biết tên tác giả là Nguyễn Nhật Ánh thôi, mình sẽ đọc mà không ngần ngại gì. Trại hoa vàng cũng không ngoại lệ. Và nó quả thật không làm mình thất vọng :)
Một câu chuyện tình yêu học trò dễ thương giữa Chuẩn và Cẩm Phô. Những ngại ngùng khi bạn bè trêu chọc, những cuộc hẹn sượng sùng, những buổi học thêm với "ý đồ đặc biệt"... vẫn mang nét ngây ngô đáng yêu của ngòi bút bác Ánh. Và hài hước vẫn là phần không thể thiếu, đặc biệt là chi tiết "tam giác Béc-mu-đa" (mảng vá quần của Chuẩn) làm người đọc khó mà nhịn cười được.
Nhưng đọc xong truyện, mình thấy Trại hoa vàng vẫn còn hơi thiếu một tí. Mình đã mong tác giả có thể viết nhiều thêm một chút về Thảo, cô bé hàng xóm, người luôn thích thầm Chuẩn. Thật sự mình thích nhân vật này, thích hơn cả Cẩm Phô. Tình cảm của cô bé nhà nghèo ấy trong sáng, bé bỏng, không đòi hỏi gì. Thảo luôn bên cạnh Chuẩn chăm sóc vườn hoa, trò chuyện vô tư khiến Chuẩn không mảy may nhận ra tình cảm của cô bé. Và tình cảm ấy, thật buồn vì không bao giờ được đáp trả. Và khi Chuẩn dẫn Cẩm Phô về nhà, tặng cho cô bó hồng mà Thảo hằng mong ước, cô bé chỉ biết đứng nhìn sang từ bên kia hàng rào, rồi vùng mình bỏ chạy.... 
Mình cảm thấy bác Ánh cố tình xây dựng hai nhân vật nữ nhưng thế, một cô gái xinh đẹp, kiêu kỳ, là tiểu thư giàu có và được Chuẩn đem lòng thương nhớ như Cẩm Phô, và một cô bé nhỏ tuổi nghèo khó nhưng siêng năng, ân cần và ôm ấp một tình cảm thầm kín như Thảo... Để rồi chua chát... :)

Nhiều bạn sẽ nói tình cảm của Chuẩn và Cẩm Phô đơm hoa kết trái là một cái kết có hậu, nhưng đối với mình thì lại là một dấu chấm hết đáng buồn....
4
20916
2014-10-15 17:59:31
--------------------------
123283
7776
Vẫn là giọng văn ấy của bác Ánh, tinh nghịch, trẻ con nhưng không kém phần sâu sắc, Trại hoa vàng mang đến cho người đọc cảm giác vô cùng thoải mái và thích thú khi đọc, cứ như là đang ngồi trước một vườn hoa lung linh sắc màu của Chuẩn...

Cũng viết về tình cảm học trò, nhưng truyện lần này không buồn thảm và bi lụy, dù " chuyện tình " này cũng gặp khá nhiều gian nan và trắc trở, như sự khó tính của bố mẹ Cẩm Phô, hay sự nhút nhát của Chuẩn, sự trêu chọc của bạn bè...

Bạn sẽ cười suốt thôi khi đọc tác phẩm này, cam đoan đấy ^^ Thấy cả chút gì đó đồng cảm với những rung động đầu đời trong Chuẩn, mà ta cũng đã từng trải qua nữa. 

Mang màu sắc vui tươi, nội dung chân thật và nhí nhảnh, đây là cuốn sách đáng để đọc và nghiền ngẫm mỗi khi thấy buồn. Chắc chắn đấy :)
5
134015
2014-08-31 13:24:17
--------------------------
120742
7776
Cũng như bao tác phẩm khác, chú Ánh lại một lần nữa chứng minh biệt tài tung hứng những con chữ của mình trên từng trang giấy. Một câu chuyện nhẹ nhàng đáng yêu về tình cảm thuở học trò trong sáng có thể khiến bất cứ ai bồi hồi nhớ lại quá khứ của mình. Những nhân vật không phải là hoàn hảo, không học giỏi, nhà chẳng giàu, nhưng họ quan tâm nhau bằng những tình cảm chân thật. Giọng văn hài hước, đánh trúng tâm lý cả trẻ con lẫn người lớn, xét về nội dung không còn gì để bàn cãi nữa. Nhưng cái mình muốn nói là về hình thức của quyển sách :x Bìa sách rất đẹp, chú bé đứng giữa nền trời xanh đậm mướt mắt cùng những cánh hoa vàng phất phơ trong gió, vừa lãng mạn ngây ngô lại phảng phất chút nét buồn thương khó diễn đạt thành lời... quả thật đẹp đẽ vô cùng! Đây là bìa sách đẹp nhất phù hợp nhất mà mình từng thấy, thật cảm ơn NXB Trẻ đã sáng tạo ra một bìa sách đáng yêu như vậy ^^~ Trước khi đọc sách và sau khi đọc xong mình toàn phải ngắm nghía mãi thôi, một cảm giác bình yên và hoài niệm vô cùng, đúng như những cảm xúc mà nội dung quyển sách của chú Ánh đã mang lại cho mình :")

Nói tóm lại, đây là một quyển sách đáng mua, xét cả nội dung lẫn hình thức đều không chê vào đâu được TwT
5
162106
2014-08-14 18:27:03
--------------------------
119663
7776
Đọc tác phẩm “Trại hoa vàng” của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh tôi vừa cảm động vừa thấy  buồn cười, cảm động vì những tình cảm bạn bè dành cho nhau, tình cảm gia đình, tình cảm yêu đương. Khi đọc đến những đoạn tả về những tâm tư, tình cảm của Chuẩn tôi không khỏi mỉm cười vì trong sự chân thành còn có cái tính hay “làm giá” của tuổi mới lớn, thấy chú Ánh quả là hiểu tâm lý trẻ con. Câu chuyện kết thúc nhẹ nhàng khi ba Chuẩn nhận ra tình bạn và tình yêu là cần thiết  của mỗi người mà trước đây ông vẫn cho là những thứ “đầu độc” con trai mình.
4
21730
2014-08-06 17:05:11
--------------------------
101466
7776
Đây là một trong những truyện dài mang đầy đủ đặc trưng văn phong của chú Nguyễn Nhật Ánh: hài hước, trong sáng, nhẹ nhàng, và cái kết dù có hậu vẫn thoáng chút man mác buồn. Bạn đọc chắc không thể quên được chi tiết hài hước "tam giác Béc-mu-đa" trong câu chuyện. Rồi cả những cảm nhận của nhân vật chính về người cha khó tính nhưng giàu tình yêu thương, đều được chú Ánh thuật lại rất tự nhiên mà không kém phần hài hước. Trại hoa vàng thực sự là một trong những truyện dài không thể bỏ qua của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh.
4
84741
2013-12-05 20:51:20
--------------------------
